I)
Se Kohhila üllem metsawaht Peter Indus kaewab, et tema 11 Joulo kuu päwal Williwerre metsa põllend ma peal leidnud 3 palki (8. 9. ja 10. Tolli känno otsas) ärra warrastud, ja jälgi möda minnes on tema need palgid Tohhiso walla perremehhe Männiko Seppa Mart Treppi oues leidnud, kus metsawaht Peter Indus neid Tohiso Tallitaja Abbimehhel Mäniko Kõrtso Karlile näitanud, kus need 3 palki kolmetistkümest tükkideks kattki raiotud Aggo Süllade all kinni maetud olnud. Peter olla abbimehhel mele tulletanud, neid maja perremehhel näitada, agga kulda sanud, et perremees Mart Trepp mitte koddo põlnud, kus abbimees Karel Petrele üttelnud, kus need palgid siit woiwad kaddoda? agga pääw parrast ollid palgid kadonud.
a) Perremees Mart Trepp tunnistab kohto ette et tema koigist asjast koggoni ühtegid ei tea ja tema oma pojaga Hans Trep paides ladale olnud, ja kui nemad koddo tulnud on nad kuulnud et seal warguse kerra olnud.
b) Männiko perre sullane Mart Jäbur astob ette, ja tunnistab et tema päwa ajal metsas olnud, ja koddo tulles perre naeste rahwade käst warguse kerra kuulnud. Kohhus küssib tema käst, kas tema põlle need palgit näinud, mis peale Mart Jöbur wastab, mis temal sellega teggemist, kui woerad metsawahhid kiuste pärrast senna palgid ärra mattawad ja äse jälle ärrawarrastawad, ja kesknäddal kui ned palgid ärra warrastud, olnud tema magasi wahtis olnud, ja need teised ööd olla tema koddo magganud.
c) Se Tallitaja abbimees Tohiso körtso Karel, kes ka kohto ette olli kutsutud, polle mitte tulnud.
Kohhus moistab selle Tallitaja abbimehhel Karlile paljo süüd, et tema oma krundi peal mitte polle moistat tallitada et need warrastud palgid seal ärra kaddosid, Mäniko perre oues.
